# Тестовое задание на курс «Python»

## _Описание задачи_

Реализуйте REST-сервис просмотра текущей зарплаты и даты следующего
повышения. Из-за того, что такие данные очень важны и критичны, каждый
сотрудник может видеть только свою сумму. Для обеспечения безопасности, вам
потребуется реализовать метод где по логину и паролю сотрудника будет выдан
секретный токен, который действует в течение определенного времени. Запрос
данных о зарплате должен выдаваться только при предъявлении валидного токена.

___

### Состав и особенности проекта

- [ ] Файлы проекта
  - main.py - проект
  - pyproject.toml - файл зависимостей Poetry
  - README.md - файл с этим текстом
  - tests - тесты с использованием pytest

- [ ] Для хранения данных сотрудников, в качестве базы данных в коде выступает словарь `fake_db`

- [ ] Взаимодействие с сервисом осуществляется через эндпоинты:
  - "/login" - принимает username и password сотрудника, генерируя и возвращая jwt токен, при успешной аутентификации
  - "/salary" - возвращает имя сотрудника, его зарплату и дату следующего повышения, при предъявлении валидного токена с неистёкшим сроком действия

- [ ] Константы конфигурации JWT:
  - SECRET_KEY - секретный ключ
  - ALGORITHM - алгоритм шифрования
  - ACCESS_TOKEN_EXPIRE_MINUTES - cрок действия токена (в минутах)

- [ ] Логины и пароли сотрудников в базе данных:

| Login | Password |
| ------ | ------ |
| ivanov | 1234 |
| pertov | qwerty |

___

## Запуск сервиса

_Проверка работоспособности приложения осуществлялась в Windows 11 Pro (22H2)_

### Запуск с Poetry

Скачать файлы в локальную папку

Установить зависимости, выполнив команду `poetry install` находясь внутри папки с файлами

Активировать виртуальное окружение, выполнив команду `poetry shell`

Запустить сервис, выполнив команду `uvicorn main:app --reload`

Перейти по адресу `http://127.0.0.1:8000/docs`

### Запуск без Poerty

Скачать файлы в локальную папку

Создать виртуальное окружение, выполнив команду `python -m venv venv` находясь внутри папки с файлами

Активировать виртуальное окружение, выполнив команду `venv\Scripts\activate`

Установить зависимости, выполнив команду `pip install fastapi uvicorn[standard] python-multipart python-jose[cryptography] passlib[bcrypt] pytest pytest-asyncio httpx`

Запустить сервис, выполнив команду `uvicorn main:app --reload`

Перейти по адресу `http://127.0.0.1:8000/docs`

___

### Тестирование

_Тесты pytest находятся в папке tests_

Для запуска тестов выполнить команду `pytest`
